# แพทย์ใช้เครื่องพิมพ์สามมิติสร้างกรามล่างให้ผู้ป่วยที่รอดชีวิตจากมะเร็งในช่องปาก#
แพทย์จากมหาวิทยาลัยใช้เครื่องพิมพ์สามมิติสร้างกรามล่างให้ผู้ป่วยรายนึ่งที่ต้องสูญเสียกรามจากการรักษามะเร็งตรงลิ้นซึ่งเบากว่าและเหมือนของจริงกว่าอวัยวะปลอมที่ทำด้วยดินผู้ป่วยและผู้รอดชีวิตจากโรคมะเร็งตรงลิ้น
แต่ผลจากการรักษาทำให้เขาต้องสูญเสียพื้นที่กรามล่างทั้งหมดเขาต้องใช้หน้ากากปิดปากตลอดเวลาและทีมสังกัดมหาวิทยาลัยจึงใช้เครื่องพิมพ์สามมิติสร้างกรามออกมาโดยใช้เบ้าหล่อจากใบหน้าของผู้ป่วยสิ่งที่ได้จากเครื่องพิมพ์ที่นอกจากจะเบากว่าแล้วผู้ป่วยยังหายใจสะดวกกว่าและดูเป็นธรรมชาติกว่าอวัยวะปลอมแบบดั้งเดิมเทคโนโลยีนี้กำลังขยายครอบคลุมไปถึงอวัยวะปลอมอื่นเช่นหูปลอมให้ผู้ป่วยที่ประสบอุบัติเหตุ
จนถึงตอนนี้มีผู้ป่วยห้ารายแล้วที่ได้รับอวัยวะปลอมที่ผลิตโดยครื่องพิมพ์สามมิติที่มา
Indiana Shirley Anderson Dr. Travis Bellicchi Indiana Engadget 